\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage{/home/jun/Documents/tex/Template/University/style}
\usepackage{bidi}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {Resutls/} }

\newcommand\auth{
سید حمیدرضا کاظمی تبایی زواره \\
91105614 \\
فرزاد شریف بختیار \\
91106127 \\
محمد امین قیاسی \\
91110044

}
\author{ \auth\ }	
\newcommand\course{
پروژه‌ی درس طراحی سیستم‌های شی گرا
 }
	
\newcommand{\jusecase}[9]{
	\begin{table}
	 	\begin{center}
		 	\begin{tabularx}{\textwidth}{| X | X |}
	 			\hline
	 			\jraw{مورد کاربرد}{#1}
	 			\hline
	 			\jraw{شماره}{#2}
	 			\hline
			 	\jraw{توصیف اجمالی}{#3}
	 			\hline
	 			\jraw{عامل اصلی}{#4}
	 			\hline
	 			\jraw{عامل فرعی}{#5}
	 			\hline
	 			\jraw{شرایط اولیه}{#6}
	 			\hline
	 			\jraw{روند اصلی}{#7}
	 			\hline
	 			\jraw{شرایط نهایی}{#8}
	 			\hline
	 			\jraw{روند جایگزین}{#9}
	 			\hline
	 		\end{tabularx}
	 		\caption{مورد کاربرد #1}
	 	\end{center}
	\end{table}
}

\newcommand{\jcrc}[4]{
	\begin{table}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{ |l|l| }
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{نام کلاس} \\
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{#1} \\
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{کلاس پدر} \\
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{#2} \\
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{کلاس‌های فرزند} \\
			\hline
			#3
			\hline
			#4
			\hline
		\end{tabular}
		\caption{کارت crc #1}
	\end{center}
	\end{table}
}

\newcommand{\activity}[2]{
	\begin{figure}

	\includegraphics[width=\textwidth]{activity/#1}
	\caption{نمودار فعالیت مورد کاربرد شماره #2}

	\newpage
	\end{figure}
}

\newcommand{\analysisSequenceDig}[2]{

	\begin{figure}
		\includegraphics[width=\textwidth]{Sequence/#1}
	\begin{center}
		\caption{نمودار فعالیت مورد کاربرد شماره #2}
	\end{center}
	\end{figure}

	\newpage
}



\newcommand{\designSequenceDig}[2]{

	\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth]{DesignSequenceDiagrams/#1}
	\begin{center}
		\caption{نمودار فعالیت مورد کاربرد شماره #2}
	\end{center}
	\end{figure}
	\newpage
}

\newcommand{\packagedig}[2]{

	\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth]{Package/#1}
	\begin{center}
		\caption{نمودار بسته‌ی #2}
	\end{center}
	\end{figure}
	\newpage
}

\newcommand{\componentdig}[2]{
	
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth]{ComponentDiagram/#1}
	\begin{center}
		\caption{نمودار مولفه‌ی #2}
	\end{center}
	\end{figure}
	\newpage
}

	
	
	
\begin{document}

	\begin{center}
	\parbox{\textwidth}{%
		\maketitle 
 	}	
 	\end{center}
	\newpage
	
	\tableofcontents
	\newpage
	
	
\section{موارد کاربری}
شکل زیر همه‌ی موارد کاربرد سیستم مورد نظر را نمایش می‌دهد.
	\begin{figure}
	\includegraphics[width=\textwidth]{UseCaseDiagram}
	\caption{نمودار موارد کاربرد}
	\end{figure}
	\newpage

\jusecase{ورود}{1.0}{به کاربران امکان می‌دهد از امکانات سامانه تا سطح اختیارات خود استفاده کنند.}{کاربر}{ندارد}{کاربر دیگری در سامانه وارد نشده باشد.}{ \begin{enumerate} \item کاربر درخواست ورود می‌دهد. \item سامانه درخواست اطلاعات لازم برای احراز هویت می‌کند. \item کاربر اطلاعات لازم را وارد می‌کند. \item سامانه اطلاعات وارد شده برا بررسی می‌کند. \item سامانه به کاربر اجازه‌ی ورود می‌دهد \end{enumerate} }{کاربر وارد سامانه شده است.}{ندارد}\newpage 

\jusecase{خروج}{2.0}{کاربر از سامانه خارج می‌شود.}{کاربر}{ندارد}{کاربر وارد سامانه شده باشد. }{ \begin{enumerate} \item کاربر درخواست خروج می‌دهد. \item سامانه کاربر را خارج می‌کند \end{enumerate} }{کاربر از سامانه خارج شده است.}{ندارد}\newpage 
\jusecase{ویرایش پروفایل}{3.0}{به کاربر این امکان را می‌دهد تا بتواند اطلاعات شخصی خودش را تغییر دهد.}{کاربر}{ندارد}{کاربر وارد سامانه شده باشد. }{ \begin{enumerate} \item کاربر به سامانه درخواست تغییر اطلاعات شخصی می‌دهد. \item سامانه از کاربر اطلاعات شخصی جدیدش را می‌خواهد. \item کاربر به سامانه اطلاعات شخصی جدید را می‌دهد. \item سامانه اطلاعات شخصی جدید کاربر را جایگزین اطلاعات قبلی می کند \end{enumerate} }{اطلاعات شخصی کاربر تغییر می‌کند.}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن پروفایل}{4.0}{مدیر می‌تواند منابع انسانی جدید به سامانه اضافه کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست افزودن کاربر جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات منبع انسانی جدید را می‌خواهد. \item مدیر اطلاعات منبع مذکور را وارد می‌کند. \item سامانه اطلاعات منبع انسانی جدید را بررسی می‌کند. \item منبع انسانی جدید به سامانه افزوده می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن منبع اطلاعاتی}{5.0}{مدیر می‌تواند منابع اطلاعاتی جدید به سامانه اضافه کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست افزودن منبع اطلاعاتی جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات منبع اطلاعاتی جدید را می‌خواهد. \item مدیر اطلاعات منبع مذکور را وارد می‌کند. \item سامانه اطلاعات منبع جدید را بررسی می‌کند. \item منبع اطلاعاتی جدید به سامانه افزوده می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن منبع فیزیکی}{6.0}{مدیر می‌تواند منابع فیزیکی جدید به سامانه اضافه کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست افزودن منبع فیزیکی جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات منبع فیزیکی جدید را می‌خواهد. \item مدیر اطلاعات منبع مذکور را وارد می‌کند. \item سامانه از مدیر اطلاعات منبع فیزیکی جدید را می‌خواهد. \item منبع فیزیکی جدید به سامانه افزوده می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن منبع مالی جدید}{7.0}{مدیر می‌تواند منابع مالی جدید به سامانه اضافه کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست افزودن منبع مالی جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات منبع مالی جدید را می‌خواهد. \item مدیر اطلاعات منبع مذکور را وارد می‌کند. \item سامانه اطلاعات منبع مالی جدید را بررسی می‌کند. \item منبع مالی جدید به سامانه افزوده می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن پروژه جدید}{8.0}{مدیر می‌تواند پروژه‌ی جدید به سامانه اضافه کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست افزودن پروژه‌ی جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات پروژه‌ی جدید را می‌خواهد. \item مدیر اطلاعات پروژه‌ی جدید را وارد می‌کند. \item پروژه‌ی جدید به سامانه افزوده می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{ویرایش پروژه}{9.0}{مدیر می‌تواند اطلاعات پروژه‌های ثبت شده را به روز کند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست ویرایش اطلاعات یک پروژه را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیر اطلاعات جدید پروژه‌ی مذکور را درخواست می‌کند. \item مدیر اطلاعات جدید پروژه را به سامانه می‌دهد. \item سامانه اطلاعات جدید را بررسی می‌کند. \item اطلاعات پروژه‌ی مذکور به روز رسانی می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن ماژول}{10.0}{مدیر یا توسعه دهنده می‌توانند یک ماژول به یک پروژه اضافه کنند.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، }{ \begin{enumerate} \item مدیر یکی از پروژه‌های ثبت شده در سیستم را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه دهنده درخواست افزودن یک ماژول جدید به پروژه را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات ماژول جدید را درخواست می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده از اطلاعات ماژول جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه اطلاعات ماژول جدید را بررسی می‌کند. \item ماژول جدید به عنوان یکی از ماژول‌های پروژه ثبت می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن ماژول}{10.0}{مدیر یا توسعه دهنده می‌توانند یک ماژول به یک پروژه اضافه کنند.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، مدیرتوسعه‌دهنده یا باید یکی از شرکت کنندگان در پروژه باشد یا باید مدیر باشد.}{ \begin{enumerate} \item مدیر یکی از پروژه‌های ثبت شده در سیستم را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه دهنده درخواست افزودن یک ماژول جدید به پروژه را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات ماژول جدید را درخواست می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده از اطلاعات ماژول جدید را به سامانه می‌دهد. \item سامانه اطلاعات ماژول جدید را بررسی می‌کند. \item ماژول جدید به عنوان یکی از ماژول‌های پروژه ثبت می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{ویرایش ماژول}{11.0}{مدیرتوسعه‌دهنده می‌تواند اطلاعات یک ماژول را ویرایش کند.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، مدیرتوسعه‌دهنده یا مدیر باشد یا دسترسی به پروژه داشته باشد.}{ \begin{enumerate} \item مدیرتوسعه‌دهنده یکی از ماژول‌ها را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده درخواست تغییر اطلاعات ماژول را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده طلاعات جدید ماژول مورد نظر را درخواست می کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات جدید ماژول را به سامانه می‌دهد. \item سامانه اطلاعات جدید را بررسی می‌کند. \item اطلاعات ماژول مذکور به روز رسانی می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن نیازمندی به پروژه}{12.0}{مدیرتوسعه‌دهنده می‌تواند نیازمندی به پروژه اضافه کند.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، مدیرتوسعه‌دهنده یا مدیر باشد یا دسترسی به پروژه داشته باشد.}{ \begin{enumerate} \item مدیرتوسعه‌دهنده یکی از پروژه‌ها را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده درخواست ویرایش نیازمندی‌های پروژه را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات نیازمندی مذکور را درخواست می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات نیازمندی مذکور را وارد می‌کند. \item نیازمندی جدید به نیازمندی‌های پروژه اضافه می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{افزودن نیازمندی به ماژول}{13.0}{مدیرتوسعه‌دهنده می‌تواند نیازمندی به ماژول اضافه کند.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{ندارد}{ \begin{enumerate} \item مدیرتوسعه‌دهنده یکی از ماژول‌ها را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده درخواست ویرایش نیازمندی‌های ماژول را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات نیازمندی مذکور را درخواست می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده اطلاعات نیازمندی مذکور را وارد می‌کند. \item نیازمندی جدید به نیازمندی‌های ماژول اضافه می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{تخصیص منبع به پروژه}{14.0}{مدیر می‌تواند یکی از منابع را به پروژه اضافه کند}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیر باید وارد سامانه شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر یکی از پروژه‌های ثبت شده در سیستم را انتخاب می‌کند. \item مدیر درخواست تخصیص منبع به پروژه را انتخاب می‌کند. \item سامانه از مدیر می‌خواهد منبع مورد نظر را انتخاب کند. \item مدیر منبع مورد نظرش را به سامانه معرفی می‌کند. \item سامانه درخواست مدیر را بررسی می‌کند. \item منبع مورد نظر به منابع تخصیص داده شده به پروژه افزوده می‌شود. \item منبع افزوده شده از نیازمندی‌های پروژه‌ی مذکور کم می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{نمایش پروژه}{17.0}{نمایش اطلاعات یک پروژه از قبیل منابع‌ و ماژول‌ها }{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست نمایش اطلاعات یک پروژه را میکند. \item سامانه اطلاعات پروژه را بازیابی میکند و به مدیر نمایش میدهد \end{enumerate} }{اطلاعات یک پروژه به مدیر نمایش داده میشود.}{ندارد}\newpage 
\jusecase{تخصیص منبع به ماژول}{15.0}{مدیرتوسعه‌دهنده می‌تواند یکی از منابع را به ماژول تخصیص می‌دهد.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، مدیرتوسعه‌دهنده یا مدیر باشد یا دسترسی به پروژه داشته باشد.}{ \begin{enumerate} \item مدیرتوسعه‌دهنده یکی از ماژول‌ها را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده درخواست تخصیص منبع به ماژول را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده درخواست می‌کند منبع مورد نظرش را مشخص کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده منبع مورد نظرش را به سامانه معرفی می‌کند. \item سامانه درخواست مدیرتوسعه‌دهنده را مورد بررسی قرار می‌دهد. \item منبع مذکور به منابع ماژول افزوده می‌شود. \item منبع مذکور از نیازمندی‌های ماژول مذکور کم می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{نمایش همه‌ی پروژه‌ها}{18.0}{اطلاعات همه‌ی پروژه‌ها به کاربر نمایش داده میشود. هر کدام از این اطلاعات شامل نام پروژه، تعداد ماژول‌ها، تعداد منابع انسانی و تکنولوژی‌های استفاده‌شده میباشد.}{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر درخواست میکند اطلاعات تمامی پروژه‌ها نمایش داده شود. \item سیستم اطلاعات همه‌ی پروژه‌ها همان‌گونه که در توصیف اجمالی شرح داده شد را بازیابی میکند و به مدیر نمایش میدهد \end{enumerate} }{اطلاعات همه‌ی پروژه‌ها به مدیر نمایش داده میشود.}{ندارد}\newpage 
\jusecase{نمایش منابع}{19.0}{جریان چرخشی مصرف منبع نمایش داده میشود.}{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item سامانه یک بازه‌ی زمانی و یک گزینه که به معنی انتخاب کل عمر منبع میباشد به مدیر نشان میدهد. \item مدیر یک بازه‌ی زمانی وارد میکند.( یا گزینه‌ی شرح داده شده را انتخاب میکند) \item سیستم اطلاعات آن منبع و نحوه‌ی استفاده از آن را در طول بازه‌ی زمانی انتخاب شده، نمایش میدهد \end{enumerate} }{جریان چرخشی مصرف منبع به مدیر نمایش داده میشود.}{ندارد}\newpage 
\jusecase{تخصیص خود}{16.0}{توسعه دهنده می‌تواند مشخص کند که در حال حاضر در حال کار کردن روی کدام یک از ماژول‌ها یا پروژه‌هاست}{توسعه دهنده}{ندارد}{کاربر وارد سامانه شده باشد و به پروژه‌‌ یا ماژول نام‌برده دسترسی داشته باشد.}{ \begin{enumerate} \item توسعه‌دهنده درخواست تخصیص خود به عنوان یکی از منابع را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از توسعه‌دهنده می‌خواهد مخشص کند تقاضای تخصیص به دام یکی از ماژول‌ها یا پوژه‌ها را دارد \item توسعه دهنده ماژول یا پروژه‌ی مورد نظر خودش را انتخاب می‌کند. \item سامانه درخواست توسعه‌دهنده را مورد بررسی قرار می‌دهد. \item توسعه‌دهنده به عنوان یکی از منابع به پروژه‌ یا ماژول مذکور افزوده می‌شوند. \item توسعه‌دهنده‌ی مذکور از نیازمندی‌های پروژه‌ یا ماژول مورد نظر کم می‌شود \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{نمایش همه‌ی منابع}{20.0}{نشان میدهد که از هر یک از منابع موجود به چه میزان و در کدام قسمت از سازمان وجود دارد.}{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item مدیر نمایش اطلاعات همه‌ی منابع را درخواست میکند. \item سیستم اطلاعت را بازیابی میکند( اینکه از هر کدام از منابع به چه میزان و در کدام قسمت از سازمان موجود است) و به مدیر نمایش میدهد \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{اعلام اتمام ماژول}{21.0}{مدیرتوسعه‌دهنده اعلام می‌کند که توسعه یکی از ما‌ژول‌ها به پایان رسیده است.}{مدیرتوسعه‌دهنده}{ندارد}{مدیرتوسعه‌دهنده در سامانه وارد شده باشد، مدیرتوسعه‌دهنده یا مدیر باشد یا دسترسی به پروژه داشته باشد.}{ \begin{enumerate} \item مدیرتوسعه‌دهنده یکی از ماژول‌ها را انتخاب می‌کند. \item مدیرتوسعه دهنده درخواست اتمام ماژول مورد نظر را به سامانه می‌دهد. \item سامانه از مدیرتوسعه‌دهنده درخواست می‌کند نتیجه‌ی اتمام ماژول را بارگذاری کند. \item مدیرتوسعه‌دهنده نتیجه‌ی اتمام ماژول را بارگذاری می‌کند. \item سامانه ماژول مورد نظر را به عنوان پایان یافته ثبت می‌کند. \item سامانه منابع اختصاص داده‌شده به ماژول را آزاد می‌کند. \item سامانه نتیجه‌ی اتمام پروژه را به عنوان یک سند به منابع اضافه می‌کند. \item سامانه به مدیرتوسعه‌دهنده موفقیت انجام این عملیات را اعلام می‌کند \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 
\jusecase{جستجو در پروژه‌ها برای تخمین منابع}{22.0}{پروژه‌ها را بر مبنای سایز و تکنولوژی منتخب جستجو میکند. }{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item سیستم از کاربر سایز و تکنولوژی مورد نظر را پرسش میکند. \item مدیر حداقل یکی از پرسش‌ها را پاسخ میدهد. \item سیستم بر اساس اطلاعات وارد شده در بین پروژه‌ها جستجو میکند و مناسب‌ترین پروژه‌ها را بر اساس اطلاعات وارد شده نمایش میدهد \end{enumerate} }{نمایش پروژه‌های متناسب با پرسش انجام شده}{ندارد}\newpage 
\jusecase{جستجو در منابع برای یافتن نیازمندی‌های ضروری}{23.0}{جستجو در مننابع برای یافتن نیازمندی‌های ضروری جهت بررسی این که چه منابعی ضروری هستند و چه منابعی ضروری نیستند.}{مدیر}{ندارد}{مدیر به سامانه وارد شده باشد}{ \begin{enumerate} \item سیستم از مدیر درباره‌ی نوع منبع پرسش میکند. \item مدیر نوع منابع را وارد میکند. \item سیستم بر اساس نوع منابع، در منابع مورد نیاز پروژه‌های موجود جستجو میکند و نتیجه را با مدیر نمایش میدهد \end{enumerate} }{ندارد}{ندارد}\newpage 


\section{نیازمندی‌ها}
	\subsection{وظیفه‌ای}
 \begin{itemize}
	\item کاربر بتواند  در سیستم ورود پیدا کند.
	\item کاربر بتواند  از سیستم خارج شود.
	\item کاربر بتواند پروفایل خود را ویرایش کند.
	\item امکان ثبت کاربر در سیستم.
	\item امکان ثبت و ویرایش منابع در سیستم. منابع میتواند منابع اطلاعاتی، منابع فیزیکی، منابع مالی و منابع انسانی باشد. باید ثبت شود که منبع در چه زمانی و در کدام قسمت از سازمان و برای کدام بخش از فرآیند ایجاد شده‌است.
	\item امکان ثبت و ویرایش ماژول در سیستم.
	\item امکان ثبت پایان یک ماژول و اعلام این که چه میزان زمان برده است و چه میزان از منابع در این زمان ایجاد شده‌ است.
	\item امکان ثبت نیازمندی در سیستم.( باید ذکر شود که در حال حاضر چه منابعی در سیستم نیاز است و این که آیا این نیاز‌ها رفع شده‌اند یا خیر)
	\item امکان افزودن و ویرایش پروژه در سیستم.( لازم است که برای‌ هر یک از پروژه‌ها تعداد نیرو‌های انسانی ایجادکننده و استفاده‌ کننده، تعداد ماژول‌ها و تکنولوژی‌های استفاده شده ذکر شود.)
	\item امکان تخصیص منبع به ماژول.
	\item امکان تخصیص منبع به پروژه.
	\item امکان نمایش اطلاعات یک  منبع (دریافت گزارش جریان چرخشی مصرف منبع)
	\item امکان نمایش اطلاعات یک  پروژه.
	\item امکان نمایش همه‌ی منابع  شامل این که هر یک از منابع به چه میزان و در کدام قسمت از سازمان موجود است.
	\item امکان نمایش همه‌ی پروژه‌ها.
	\item امکان جستجو در پروژه‌ها بر مبنای سایز و تکنولوژی‌های منتخب.
	\item امکان جستجو در پروژه‌ها بر اساس منابع.( این به پیشبینی کمک میکند تا بر اساس ضروری یا نا‌ضروری بودن منابع جستجو‌شده  در آن پروژه تصمیم‌گیری شود.)
	\item امکان جستجو در منابع
	\item امکان اختصاص دادن ماژول به یک فرد. ( برای پیاده‌سازی آن ماژول)
\end{itemize}
تمامی این نیازمندی‌ها  Have Must می‌باشند.

\index{نیازمندی‌های غیر وظیفه‌ای:}
	\subsection{غیر وظیفه‌ای}
\begin{itemize}
	\item 
	\item به علت این که ماژول‌ها در سیستم ضبط میشوند باید سیستم از امنیت بالایی برخوردار باشد.
	\item باید زمان پاسخ‌گویی به جستجو‌ها معقول باشد.
	\item به علت اینکه ماژول‌ها در سیستم موجود میباشند میبایست در  سیستم فایل پشتیبان داشته‌باشیم.
\end{itemize}
دو مورد اخیر Have Should می‌باشند. \\

\section{لیست اولویت بندی‌ شده‌ی ریسک‌ها}

\begin{itemize}

	\item ریسک‌های مربوط زمان‌بندی سیستم: به علت این که از سیستم شناخت خوبی نداریم و هنوز فرآیند‌ها مشخص نیست ممکن است که تخمین‌ها درست نباشد و در زمان‌بندی دچار اشتباه باشیم و در انتها دچار کمبود زمان شویم.
	\item سیستم هنوز مبهم است و بسیاری از نیازمندی‌ها به درستی مشخص نیستند.
	\item هنوز با ابزار‌های کشیدن نمودار‌های UML آشنایی نداریم.
	\item برای پیاده‌سازی باید از زبان جاوا استفاده شود و با frameworkهای وب برای توسعه‌ی وب آشنایی نداریم.
	\item همه‌ی ریسک‌های بالا مهم هستند و در صورت رفع نشدن پروژه با شکست مواجه میشود. اما احتمال وقوع آنها زیاد نمیباشد و احتمالا رفع میشوند.


\end{itemize}
\newpage
	


\section{کارت‌های crc}
\jcrc{بانک }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{تخصیص منبع مالی & کل دارایی سیستم را بداند. \\منبع مالی & \\}\newpage 
\jcrc{تخصیص منبع }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{تخصیص منبع غیرمالی} \\\multicolumn{2}{|c|}{تخصیص منبع مالی} \\}{فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول & فرآیندش را بداند \\منبع & فاز‌هایش را بداند \\پروژه & منبعش را بداند. \\}\newpage 
\jcrc{تخصیص منبع غیرمالی }{ تخصیص منبع}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{منبع‌ غیرمالی & زمان شروع و پایانش را بداند \\کاربر & منبع غیرمالی‌اش را بداند. \\}\newpage 
\jcrc{تخصیص منبع مالی }{ تخصیص منبع}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{بانک & مقدارش را بداند. \\}\newpage 
\jcrc{تکنولوژی }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{پروژه & نامش را بداند \\ & هدفش را بداند \\}\newpage 
\jcrc{فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{تخصیص منبع & ماژولش را بشناسد \\ماژول & مدت زمان انجامش را بداند \\سند & تخصیص منابعش را بداند \\نیازمندی & نیازمندی‌هایش را بداند \\پروژه & \\}\newpage 
\jcrc{ماژول }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول & ایجاد کننده‌اش را بداند \\پروژه & تغییردهندگانش را بداند \\ & مدت زمان ایجادش را بداند \\ & مدت زمان تغییراتش را بداند \\ & کلیه‌ی فرآیند‌های انجام شده‌اش را بداند \\ & سیستم‌اش را بداند \\}\newpage 
\jcrc{منبع }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{منبع مالی} \\\multicolumn{2}{|c|}{منبع‌ غیرمالی} \\}{تخصیص منبع & تاریخ ثبتش را بداند \\}\newpage 
\jcrc{منبع مالی }{ منبع}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{بانک & مقدارش را بداند \\}\newpage 
\jcrc{منبع‌ غیرمالی }{ منبع}{\multicolumn{2}{|c|}{سند} \\\multicolumn{2}{|c|}{منبع اطلاعاتی} \\\multicolumn{2}{|c|}{منبع فیزیکی} \\\multicolumn{2}{|c|}{کاربر} \\}{تخصیص منبع غیرمالی & تخصیص‌هایش را بداند \\ & نامش را بداند \\ & تعداد جاها‌یی که میتواند تخصیص داده شود را بداند \\ & جریان چرخشی خودش را بتواند گزارش کند \\ & \\}\newpage 
\jcrc{سند }{ منبع‌ غیرمالی}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول & محتوایش را نگه‌ دارد \\ & فرآیند ایجادش را بشناسد \\}\newpage 
\jcrc{منبع اطلاعاتی }{ منبع‌ غیرمالی}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{ & \\}\newpage 
\jcrc{منبع فیزیکی }{ منبع‌ غیرمالی}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{ & شماره ثبتش را بداند \\ & مشخصاتش را بداند \\}\newpage 
\jcrc{کاربر }{ منبع‌ غیرمالی}{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{تخصیص منبع غیرمالی & نام خانوادگی‌اش را بشناسد \\گروه & نام پدراش را داشته باشد \\ & شماره شناسنامه‌اش را داشته باشد \\ & تاریخ تولد‌ش را داشته باشد \\}\newpage 
\jcrc{نیازمندی }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول & فرآیندایجاد یا توسعه ماژول اش را بشناسد \\ & جنس منبعش را بشناسد \\ & میزانش را بداند \\ & توضیحاتش را نگه دارد \\}\newpage 
\jcrc{پروژه }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{تخصیص منبع & ماژول‌هایش را بشناسد \\تکنولوژی & منابع‌اش را بشناسد \\فرآیند ایجاد یا تغییر ماژول & فرآیند‌هایش را بشناسد \\ماژول & تعداد نیرو‌های انسانی اش را بشناسد \\ & تعداد ماژول‌هایش را بداند \\ & تعداد استفاده کنندگانش را بداند \\ & نیازمندی‌های رفع شده‌اش را بشناسد \\ & نیازمندی‌های رفع نشده‌اش را بشناسد \\ & تکنولوژی‌های مورد استفاده اش را بشناسد \\}\newpage 
\jcrc{گروه }{ }{\multicolumn{2}{|c|}{} \\}{کاربر & نامش را بشناسد \\ & لیست منابع انسانی‌اش(کاربر) را بشناسد \\}\newpage 



\section{واسط کاربری}
\includegraphics[width=\textwidth]{Prototype-Login}
\newpage
\includegraphics[width=\textwidth]{Prototype-NewProject}
\newpage
\includegraphics[width=\textwidth]{Prototype-Projects}
\newpage
\includegraphics[width=\textwidth]{Prototype-Requirements}
\newpage

\section{نمودار‌های فعالیت}

%\graphicspath{ {Resutls/activity} }
\activity{1-Login}{1}
\activity{2-Logout}{2}
\activity{3-EditProfile}{3}
\activity{4-AddProfile}{4}
\activity{567-AddResource}{5 و 6 و 7}
\activity{8-AddProject}{8}
\activity{9-EditProject}{9}
\activity{10-AddModule}{10}
\activity{11-EditModule}{11}
\activity{12-AddRequirementToProject}{12}
\activity{13-AddRequirementToModule}{13}
\activity{14-AssignResourceToProject}{14}
\activity{15-AssignResourceToModule}{15}
\activity{16-AssignSelfToProjectOrModule}{16}
\activity{17-ShowProject}{17}
\activity{18-ShowAllProjects}{18}
\activity{19-ShowResourceLifeCycle}{19}
\activity{20-ShowAllResources}{20}
\activity{21-FinishModule}{21}
\activity{22-FindProjectbyTechOrSize}{22}
\activity{23-FindProjectByResources}{23}
\includegraphics[width=\textwidth]{activity/Cancel}
\begin{center} 
نمودار فعالیت برای لغو عملیات
\end{center}


\newpage






\section{نمودار کلاس‌های  تحلیل}
نموداری که در شکل زیر می‌بینید شمای کلی نمودار کلاس‌های تحلیل است. متاسفانه به دلیل ابعاد بسیار بزرگ تصویر، خوانایی شکل پایین آمده است. لطفا جهت مشاهده‌ی دقیق این شکل به شکل موجود در Git repository این پروژه مراحعه کنید.
\\
\includegraphics[width=\textwidth]{AnalysisClassDiagram}
\begin{center}
نمودار کلاس‌های تحلیل
\end{center}
\newpage


\section{نمودارهای توالی تحلیل}

\analysisSequenceDig{1-Login}	{	1	}
\analysisSequenceDig{2-Logout}	{	2	}
\analysisSequenceDig{3-EditProfile}	{	3	}
\analysisSequenceDig{4-AddProfile}	{	4	}
\analysisSequenceDig{5-AddInformationResource}	{	5	}
\analysisSequenceDig{6-AddPhysicalResource}	{	6	}
\analysisSequenceDig{7-AddFinancialResource}	{	7	}
\analysisSequenceDig{8-AddProject}	{	8	}
\analysisSequenceDig{9-EditProject}	{	9	}
\analysisSequenceDig{10-AddMOdule}	{	10	}
\analysisSequenceDig{11-EditModule}	{	11	}
\analysisSequenceDig{12-AddRequirementToProject}	{	12	}
\analysisSequenceDig{13-AddRequirementToModule}	{	13	}
\analysisSequenceDig{14-AllocateResourceToDevelopment}	{	14	}
\analysisSequenceDig{16-AllocateUser}	{	16	}
\analysisSequenceDig{17-ShowProject}	{	17	}
\analysisSequenceDig{18-ShowAllProjects}	{	18	}
\analysisSequenceDig{19-ResourceAllocations}	{	19	}
\analysisSequenceDig{20-showAllResources}	{	20	}
\analysisSequenceDig{21-FinishModule}	{	21	}
\analysisSequenceDig{22-SearchByTechSize}	{	22	}
\analysisSequenceDig{23-SearchResources}	{	23	}
\analysisSequenceDig{24-AddAsset}	{	24	}



\section{نمودار کلاس‌های  طراحی}
نموداری که در شکل زیر می‌بینید شمای کلی نمودار کلاس‌های طراحی است. متاسفانه به دلیل ابعاد بسیار بزرگ تصویر، خوانایی شکل پایین آمده است. لطفا جهت مشاهده‌ی دقیق این شکل به شکل موجود در Git repository این پروژه مراحعه کنید.
\\
\includegraphics[width=\textwidth]{DesignClassDiagram}
\begin{center}
نمودار کلاس‌های طراحی
\end{center}
\newpage

\section{نمودارهای توالی طراحی}

\designSequenceDig{1-Login}	{	1	}
\designSequenceDig{2-Logout}	{	2	}
\designSequenceDig{3-EditProfile}	{	3	}
\designSequenceDig{4-AddProfile}	{	4	}
\designSequenceDig{5-AddInformationResource}	{	5	}
\designSequenceDig{6-AddPhysicalResource}	{	6	}
\designSequenceDig{7-AddFinancialResource}	{	7	}
\designSequenceDig{8-AddProject}	{	8	}
\designSequenceDig{9-EditProject}	{	9	}
\designSequenceDig{10-AddMOdule}	{	10	}
\designSequenceDig{11-EditModule}	{	11	}
\designSequenceDig{12-AddRequirementToProject}	{	12	}
\designSequenceDig{14-AllocateResourceToDevelopment}	{	14	}
\designSequenceDig{16-AllocateUser}	{	16	}
\designSequenceDig{17-ShowProject}	{	17	}
\designSequenceDig{18-ShowAllProjects}	{	18	}
\designSequenceDig{19-ResourceAllocations}	{	19	}
\designSequenceDig{20-showAllResources}	{	20	}
\designSequenceDig{21-FinishModule}	{	21	}
\designSequenceDig{22-SearchByTechSize}	{	22	}
\designSequenceDig{23-SearchResources}	{	23	}
\designSequenceDig{24-AddAsset}	{	24	}



\section{نمودارهای بسته‌ها}
\includegraphics[width=\textwidth]{Package/Packages}
\begin{center}
نمودار بسته‌ها
\end{center}
\newpage

\packagedig{Resources}{منابع}
\packagedig{Collaborators}{یاور}
\packagedig{Development}{توسعه}
\packagedig{Project}{پروژه}
\packagedig{Requirements}{نیازمندی‌}
\packagedig{User}{کاربر}

\section{نمودارهای مولفه‌ها}


\componentdig{ComponentDiagram}{کلی}
\componentdig{Authentication}{احراز هویت}
\componentdig{Component}{مولفه}
\componentdig{Persistance}{مانایی}
\componentdig{Requirements}{نیازمندی‌ها}
\componentdig{Resources}{منابع}
\componentdig{UI}{واسط کاربری}



\begin{appendix}
  \listoffigures
  \listoftables
\end{appendix}

\end{document}


